（2017年4月上旬）旬初天氣較涼；旬後期，海洋氣流帶來潮濕和暖天氣

氣象討論：2017年4月上旬
此帖文討論期：2017年4月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

4月好舒服既第1日，希望熱天來之前，來緊仲有多次貨落來爽下

綠茶留名

留名

昨天成績

Yesterday's Weather and Radiation Level

Hong Kong Observatory:
Maximum Air Temperature: 23.7°C
Minimum Air Temperature: 15.5°C
Grass Minimum Temperature: 16.2°C
Relative Humidity: 79 - 97%
Rainfall: 21.9 mm

Total rainfall since 1st January: 75.7 mm
Against an average of 161.3 mm

聽緊港台一台《大氣候》

newpost lm

西太好似好靜一個風都冇

nice weather

【天氣概況】今晚新界部份空曠地區將受輻射冷卻影響，氣溫相當清涼，請注意添衣。
【低溫預警】本台於2017年4月2日0000時向屯門，元朗及新界東全域發出低溫預警。

等下

上年都係7月先第1號颱風

紅色 火災危險警告

現時之火災危險警告為紅色，表示火災危險性極高。

以上天氣稿由天文台於2017年04月02日10時30分發出

索布斯基留名
難得又好天又乾爽

今日真係好涼

話時話點解馬德鐘同埋赤的疑惑無來嘅？

有，好少出聲咁解

外加赤巴呢到唔係用原本個名

赤巴個名又俾啲乞兒用左？

M 6.5 - 131km W of Moijabana, Botswana

2017-04-03 17:40:15 UTC22.621°S 25.153°E11.6 km depth

幸運既係震央附近係荒漠，
應該唔會有嚴重傷亡
令人擔心既係呢次係該國有紀錄以黎最強地震，因為呢個國家本身同地震可謂扯唔埋，對上一次地震係60幾年前，仲都只係M5級數呢次係一個遠離地震帶既地方有呢個強度既地震係有咩含義或者預兆一或只係個別單一特別事件無後續呢

乾燥清明節不停聽到燒山 又放炮仗
幾年前見個山燒咗半日 極心痛

最低氣溫都20度 ,春天來了

唔係黎左好耐啦咩

唉，今朝已經開始feel到浸濕氣

唉唔想熱呀

M 6.1 - 63km NNW of Torbat-e Jam, Iran

2017-04-05 06:09:12 UTC35.800°N 60.436°E13.0 km depth

Mashhad, Iran 96.9 km (60.2 mi) SE
Population: 2,307,177

伊朗聖城馬什哈德於震央100公里範圍內

至少2死，部份建築嚴重受損，
部份地區電話服務中斷

M 6.1 - 63km NNW of Torbat-e Jam, Iran

2017-04-05 06:09:12 UTC
35.800°N 60.436°E
13.0 km depth

Mashhad, Iran 96.9 km (60.2 mi) SE
Population: 2,307,177

伊朗聖城馬什哈德於震央100公里範圍內

至少2死，部份建築嚴重受損，
部份地區電話服務中斷

各位巴絲出門帶定把遮穩陣d

Gg忘記拎遮

呢個係取代張家輝話唔係電影先發生果個？

好小學雞教育電視
不過畫面好靚

陰陰天，冇太陽好涼好舒服 27度

2017初旋

27度都叫涼

有反應

92W 出世

風季開始啦

咁濕都有黃火

應該關拜山事

我覺得ok喎 有風

夜晚先難捱
差唔多凌晨四捨五入仲27度

屌今晚要開冷氣

初夏溫度

today hot 9 die me

TD or TS

仲係27度。。。。
熱撚到仆街

唔好咁快打破4月熱夜0日數記錄